\section{LCD Display}

Zum LCD Display am crazy car wird mit SPI kommuniziert

\subsection{Allgemein}

Das Display besteht aus 8 Zeilen, Pages genannt.

Über ein Byte, also 8 Bit werden die Daten an das Display übertragen. Dieses Byte ist ein Kommandowort. 4 dieser Bit sind dabei zur Steuerung und vier bit zur Datenübertragung.

\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab6/display.png}	
	\captionof{figure}{Hier ist ersichtlich, dass die höheren vier Bits, D7 bis D4 festlegen welches Kommando ausgeführt wird und die unteren vier Bit die Daten des Kommandos beinhalten. Dies hat zur Folge, dass die Column Adress auf zwei Words aufgeteilt wird ,Quelle: Labor Briefing}

\end{center}

Die Datenübertragung zum Display kann über die Aufteilung in Kommandobereich und dAtenbereich viel komapkter, also mit in unserem Fall 8 Bit funktionieren. Würde man alle 8 Bit für z.B. die Column adresse benutzen ohne diese Aufzuteilen müsste man mehr bit auf einmal übertragen

\begin{center}
	\includegraphics[width=\textwidth]{pics/lab6/cursor_display.png}	
	\captionof{figure}{Hier sieht man, die Übertragung der Cursorposition indem sie in High bits und Low bits aufgeteilt wurden.}

\end{center}

\subsection{Benötigte Verbindungen}

Zur Datenübertragung werden folgende Verbindungen benötigt

\begin{enumerate}

\item Chip Select

\item SPI Data

\item SPI Clock

\item Reset

\item Command/Data

\end{enumerate}

\subsection{Darstellung von Zeichen am Display}
\label{lab6:darst}

Um Ziffern und Buchstaben darstellen zu können wurde ein Font-Table importiert. Die Zeichen werden so dargestellt, dass sie Vertikal, spaltenweise beschrieben werden. ein Beispiel:

\begin{lstlisting}[style=CStyle]
// Die Zahl 8 wird beschrieben durch:
{0x00,0x36,0x49,0x49,0x49,0x36}  

// Und ausgegeben mit:
-11111
-1---1
-11111
-1---1
-11111
\end{lstlisting}

\subsection{Löschen des Displays}

Wie in Abschnitt \ref{lab6:darst} beschrieben, kann das Display gelöscht werden indem es mit 0 beschrieben wird.
